政府預留$4,000萬 返內地搞活動慶回歸20年

政府就預算案回覆議員提問時表示，2017年是香港特別行政區成立20周年，在2017-18年度，內地辦事處（即駐北京辦事處和駐粵、駐上海、駐成都及駐武漢經濟貿易辦事處）及其下的聯絡處將會在各自覆蓋範圍內的地區舉辦連串活動，以慶祝香港特別行政區成立二十周年。這些活動包括在內地主要城市舉辦展覽、文藝活動、慶祝晚宴／酒會、青年／學生活動、電影節等。各項慶祝活動將於今年第二季至第四季舉行。在2017至18年度，預留了4,093萬元作為這些活動開支。

政府指會在今年舉辦不同類型的活動。慶祝活動的主題為「同心創前路掌握新機遇」，目的是彰顯「一國兩制」成功落實、凝聚社會、推動團結、加強信心和掌握機遇。在香港，政制及內地事務局會舉辦大型主題研討會、製作《基本法》案例網上資料庫；教育局會舉辦第三屆《基本法》暨慶祝香港特區成立二十周年全港校際問答比賽；民政事務局聯同公民教育委員會和基本法推廣督導委員會本地社區工作小組會舉辦「有問有答《基本法》特區成立二十周年」問答比賽及相關巡迴展覽與講座；政府新聞處會於海外主要華文報章刊登與香港特區成立二十周年有關的特刊及舉辦《基本法》網上問答遊戲等。

另外，政制及內地事務局會在2017至18年度，預留約1,600萬元撥款，透過不同途徑，包括資助非政府組織和社區團體的活動和舉辦各類大型推廣活動，讓市民對「一國兩制」及《基本法》有更全面和深入的認識。一直以來推廣《基本法》的宣傳策略包括以電子媒介（例如互聯網及智能手機程式）向社各階層廣泛宣傳；通過在地區舉行的宣傳活動（例如舉辦巡迴展覽及安排《基本法》流動資源中心到訪不同地區及學校），促進市民和學生對《基本法》的認識和了解；以及透過「《基本法》推廣資助計劃」，資助非政府組織或民間機構舉辦不同形式的《基本法》推廣活動，例如研討會、問答比賽和辯論比賽等，透過其廣泛的社區網絡，接觸更多市民。

咁就4千個

但一毫子都唔派比你地班垃圾港豬

輕輕鬆鬆$4,000萬

香港回歸唔係係香港搞去鄰國搞？

直接發放比大陸
仆街港共

又要納稅人比錢